\beginsong{Nu klinger}
\beginverse
Nu klinger igjennom den gamle stad på ny en studentersang,
og alle man alle i rekker og rad svinger opp under begerklang,
og mens borgerne våker i køia og hører den glade kang-kang,
smeller alle mann, alle mann, alle mann, alle mann, alle mann, alle mann:
\endverse
\beginchorus
Studenter i den gamle stad, ta vare på byens ry!
Husk på at jenter, øl og dram var kjempernes meny.
Og faller I alle mann alle, skal det gjalle fra alle mot sky:
La’kke byen få ro, men la den få merke den er en studenterby.
Og øl og dram, og øl og dram og øl og dram
\endchorus
\beginverse
I denne gamle staden satt så mangen en konge stor
og hadde nok av øl fra fat og piker ved sitt bord,
og de laga bøljer i gata når hjem ifra gilde de for,
og nu sitter de alle mann alle i Valhall og traller til oss i kor:
\endverse
\beginverse
På Elgeseter var det liv i klosteret dag og natt:
Der hadde de sin kagge og der hadde de sin skatt.
De herjet i Nonnenes gate og rullet og tullet og datt,
og nu skuer de fra himmelen ned og griper sin harpe fatt:
\endverse
\beginverse
Når vi er vandret hen og staden hviler et øyeblikk,
da kommer våre sønner og tar opp den gamle skikk:
En lek mellom muntre buteljer samt aldri så litt erotikk.
Og så sitter vi i himmelen og stemmer opp vår replikk:
\endverse

\endsong
